加拿大卑詩省選舉 華裔候選人及同鄉會被指微信買票 當地政府調查

加拿大卑詩省近日進行市政選舉，當地傳媒報道，列治文市政府正就兩宗涉嫌於微信「買票」的舞弊行為展開調查。其中列治文市長候選人郭紅疑在微信群組提議支持者找20個朋友，得到投票承諾後請吃早餐，再接載來回票站；加拿大溫州同鄉總會則提出為支持華人候選人的同鄉提供每人20元加幣「公共交通費」補助。

加拿大《Richmond News》今日報道刊出一張「加拿大溫州同鄉總會」的微信群組截圖，同鄉會在有 347 人的該群組稱，為鼓勵參加市選投票，該會將為每個同鄉補助公共交通費20元。同一訊息又要求支持參加溫哥華及列治文市長及市議員選舉的華人候選人。《Richmond News》記者成功聯絡同鄉會一位義工，對方確認該會原本打算這樣做，但及後由於知道是犯法，故已取消安排。

《Richmond News》報道又刊出另一截圖，指列治文市長候選人郭紅在一個 448 人的微信群組，提議支持者逐個打電話給朋友，「得到他們的承諾之後」，再用車接載，投票日早上「請他們吃早餐」，這樣便有「必勝的把握」。

當地傳媒引述列治文市政府發言人 Ted Townsend 稱，當局已留意到這些帖子及正進行調查。根據當地法例，用金錢誘使一個人進行投票乃非法行為。

2018年卑詩省市政選舉將於 10 月 20 日舉行，溫哥華、列治文等多個城市將進行市長及市議員選舉。其中列治文市長候選人共有 6 人，根據候選人呈交的資料顯示，郭紅 25 年前移居加拿大，現為一名律師。

支那人去到邊都係支那人
只係識用呢啲手段

狗改不了吃屎

DQ

仲可以抄返港共DQ既藉口

用係香港同一手法，以後一車車老人家推過去。

支那狗真係

查都唔洗查

你話中國人唔會選舉舞弊
不如話加拿大冇人講英文

律師執照都幫佢吊燒埋

消滅支那人種

香港查完都話冇事添

卑詩有10%係華人
重災區

Yo

又中喇，六合彩又唔見我咁易中
屌你老母華人賤種

中屬哥倫比亞裂痔民特別行政區
Chinese Columbia Richmond Special Administrative Region

根本比支那狗參政就大錯特錯

大愛 人人平等
OK,即管做

屌你老母 溫哥華越黎越多華人癈老
肯定同香港個班廢老一樣貪小便宜